HR巴絲打請入

想請問HR係咪通常分recruitment, training, c&b？
有冇話咩team最搵到錢或者最易升？
Fresh grad應該開咩價比較合理？
利申小弟今年grad，非三大 ，做過3份intern
唔該曬各位巴絲

Push

lm 想轉行

Push!

12000係合理
btw見工叫多1-2K是常識吧
反正叫幾多都實畀人壓價

唔該巴打先
之前聽人講上年average 13k
以為今年差唔多添
我驚叫太高唔in我咋
所以問下價先

13k應該大公司先有

做住all round 先 hr 都可以好多路數
新入行公司名好重要

HR都仲要分邊個搵多啲錢
不如做agent啦

大部份中小企HR都係得請人同出糧
係唔會有Training，更唔會有SR咁嘅部門
預左入去做嘅全部都係ADMIN野，HR部份做左都唔覺

睇你想向邊個方向發展
1. 想周身刀，樣樣識。做中小企，一個頂九個，請多個PART-TIME做ADMIN野都唔會。
你要好捱得，好受得氣，仲要好冷靜。

2. 想做得好專，搵大公司或公營機構，例如MTR(講定先，通行HR都知MTR嘅HR唔算好做)
咁你就淨係會識果個SECTION嘅野，仲會學識收風，八卦同打關係。

做HR唔係學做事，係學處事。
學聽人講野，學同人講野。
至於開價，你當自己係個文員仔啦，再睇下你見咩公司去決定。

P.S. 十個有七個做緊HR都唔係讀HR出身，所以HR其實咩人都可以做。

巴打你做緊HR?
13k係講上年定今年？

聽講話第一份搵大公司好d
但大公司唔係通常唔會有all round 嘅post咩？

其實係本身有興趣所以先想做嘅
都知hr人工普遍唔高㗎啦
但我唔大洗又冇打算買樓所以冇所謂
點知屋企突然有事
未來幾年洗費都大咗好多

但之前d intern全部都hr
唔做呢行都唔知可以做咩
唯有睇下有冇話邊個area比較好少少啦
就算一開始低都想睇下邊邊升得快d

Btw Agent 係咪姐係獵頭嗰類？
有冇底薪㗎？大約有幾多？

多謝巴打覆得咁詳細先
我諗我grad job會想搵返大公司
但就煩緊應該揀邊個area好
興趣就全部差唔多
所以想揀個前景好少少嘅

睇下咩公司係咪大公司就可以開高少少
我都知讀都冇咩優勢
始終唔係專業
所以唯有做下intern睇下有冇用啦

我唔係讀HR，兩年前grad左就入行，第一間係大公司payroll，大約13K，據我所知而家唔會爭太遠，中小企可能得11-12K

你有賓周的話已經輸左九成

Agent我見男人多

hr 30 有冇機會升到30k

歲

ic
巴打仲做緊payroll?
有冇轉過工？
介唔介意講下而家人工大約幾多

冇呀，但我反而覺得男仔有着數d喎
始終物以罕為貴
之前隔壁team請intern，個super一聽到係男仔就話冇乜大問題就請

Agger, 可能男人把口真係叻d

同問
係咪有d難

不嬲男仔係HR呢行都吃香啲，始終女仔佔左大部份

你30歲做到manger 位要有30k應該唔難

搵工就點都着數d，但係咪晉升嗰啲都會有分別？

係咪好少人30做到manager ？
通常Manager 先啱啱到30k？

mtr hr 點惡做？

成日in 人掛

咁就好睇公司culture。正常應該無分別，不過我有聽過有啲公司為左要男女人數既平行去決定升人。

都唔係既，都有人30歲做manager，都睇你大公司定細公司， 以我所知Manager 個range 30k-50k都有

做過幾間大Firm嘅PT同Intern（Banking, Big4, Legal) 對grad job入大firm機會大唔大？應唔應該試下叫高市價$1000/2000？Thank you

轉左公司，做緊其他HR function，而家約17K。做HR唔會發達，但非專科黎講算係咁。
btw男人真係少見，通常9成都係女人，始終文件野多要細心。

有做過大firm 當然入到大行既機會大啲。不過你預hr fresh grad 人工大約11-13k啦

咁狗
絲打做緊hr?
做緊咩team呀？

有冇話咩team易升d？定都差唔多

巴打都係hr?定其他行業？

上面有巴打話通常叫高1,2k等人壓價
如果叫15k會唔會見都冇得見

轉function 會唔會當fresh grad 計人工同grade？
好驚揀錯唔知轉唔轉好
頭幾年係咪都係hra ？

女人多係真，但我發覺做得hr嘅男人都好細心，自己都自愧不如

send左幾份去搵 做training 同hra都未有消息

2年admin經驗想轉行

Training比較少公司有，細公司通常無，有啲比較大嘅公司都拆開左做獨立部門，銀行training就需要專業知識（如牌照嘅CPD）

我建議fresh grad一定要由generalist做起，了解一個HR department整體運作流程，因為唔同function會互相合作溝通

利申：grad左兩年，三大HR，轉左一次工，連埋subsidy約23K

我係Assistant Officer問始做
揀咩function就睇你個性格係點

係，我依家做recruitment. 一開始都係generalist 做起。我都同意上面巴打講一開始做generalist 會好啲。會識多啲野，一分左specialist ,你基本上唔會有機會掂到其他function既野

加油呀絲打
Btw你開價幾多

我開15啊
我讀緊有關既短期course 希望有幫助

多謝巴打個建議先
有做過training intern, 見d同事都係做admin嘢多，連training materials 都冇掂
想問下係咪做上去都係做admin /support, 冇可能做到facilitator/instructor 嗰啲？(唔計要有牌先教到嗰啲)

Generalist係咪通常細公司先有？
如果我intern做過曬可唔可以直接做專d?定都係做general 好d?

Btw巴打好勁 2年上到23k
係咪2份都係generalist?
介唔介意講下第一份工開價幾多同最後offer幾多？

2年就assistant officer
性格嗰度介唔介意講多少少

Icic, recruitment 我都幾有興趣
Generalist 係細公司？定大公司都有？
如果係細公司會唔會難轉返入大公司，或者俾人壓價

一齊努力搵工

你send緊啲generalist？

咩Job title？

HR本身就係公司架構中人工較低既部門
你問HR係咪唔好PAY，咪又係睇公司
比較好既公司例如lux brand office，係可以好高人工，但個D連IT SUPPORT 都30k up，者係高人工係公司而非HR Dept自身

我自己眼見就係假設你平庸人生無咩點升，又HEA到爆
做到男人30又用現金價值黎睇，25k-30k應該就唔難既
但要30k 最少要AM，唔好諗做老屎忽加人工唔升職可以不斷上

其實近幾年HR個Role改變緊，大Firm都開始或已經有HR Business Partner。
入行之前考慮下自己想唔想同間Firm一齊Growth，以前香港嘅HR偏向對內同Admin比較多，但HR個Role Shift緊，所以公司對HR嘅Expectation比以前更大。當然啦，人工都不停上緊。
有Training底對前途都幾大幫助，我眼見都幾多DOHR係Training出生。

Job title無意思嘅，做得HR都明白而家title inflation好嚴重，睇工作經驗好過
我第一份銀行，title已經係officer，但其實只係最低級

非三大 Finance

建議fresh grad搵下generalist 了解下自己中意做咩hr function先, 如果唔係之後後悔想轉都難

利申 below 30歲，above 30k C&B specialist

如果想做公營機構既可以試下HA既HR Trainee，起薪都17k

或者可以搵d公司有degree既就直接係officer，個pay會比較好

不過重點係要搵間有得升既公司，有d公司好少HR，升既空間不太

公司試過同一年請HR fresh grad，兩個都有做過HR intern，一個16k，一個13k，我都未參透到點解會有咁既offer

不過我覺得叫高d無壞，佢覺得你適合自己會同你傾人工，但有個風險係interview 會問你知唔知市價幾多

利申大公司HR

第一份開13K，之後俾左13.8K（公司嘅fresh grad公價），過proba個陣我同佢爭取到16K
做左一年鬆啲，跳去新公司20K，連埋subsidy就23K lu
搵工從來都係運氣嘅遊戲

咁pay呢，好唔好

我第一份做左9-10個月HRA，轉工就升左Assistant officer，當時黎講個pay算ok

可唔可以講下點樣爭取，就黎同公司renew contract

我仲有一個sem先grad呀
Grad trip plan到8月，唔知到時先搵會唔會太遲

點先為之唔hea
不停ot? 定進修讀master?
唉完全冇方向

其實business partner 係做d咩？
Fresh grad可唔可以做㗎？定升上去先可以轉？
做過Training intern, 見d同事大部分都係做admin嘢，好似冇乜真係掂training 咁
其實training 做上去有咩優勢？
Btw人工有升咩？fg好似12k咗好多年
定entry level唔會升？去到咩位先升？

多謝巴打個建議先
Generalist 係咪通常都係細公司先有？
通常冇講明咩function 就係generalist?

其實之前都做過唔同function 嘅intern, 感覺都差唔多，都係admin/support 嘢多
所以怕做generalist 都係咁

原來ha好pay過出面咁多
但遲d跳返出嚟ha個名會唔會唔係咁好聽？始終d人覺得公營似政府，會好hea
係咪通常大公司就多HR?

Business Partner 係Senior Management Level，做嘅嘢都係strategic level。

HR entry level 係做admin 野，到officer level 先會真係叫做HR 野。 頭一兩年個底好緊要，如果跟到個好嘅manager 或officer 幫你打好個底，你會升得比較快。我之前請HRO，有好多candidate 連基本Ordinance 都唔熟，但已經做左兩三年所謂嘅HR。

Training 我都唔係好熟，多數都係training manager 搞。

宜家做到senior officer 都接近30k，再上就要睇你做乜industry。

如果想發達就唔好做HR 啦

Hr 狗 留名
做左兩年餐飲hr 依家14k assistant officer 做 c&b 多

想轉industry 下次開16-17k 會唔會太高？

高d嗰個會唔會係三大? 成日好驚非三大唔夠人爭
有得問知唔知市價都好d，最驚係太高直接唔見你 ，低又驚俾佢再壓

你做intern 就當然係做admin 同 support 野，不過你講下你覺得HR 應該做d 乜

過proba就加2k咁勁 巴打明顯唔係靠運啦
俾offer嗰陣有冇話過proba會review?定要自己開口
介唔介意講下兩份工係咩 industry

係咪通常做1年左右就會轉工
高幾多你地先會轉？
定有得升 先會

Icic, 仲以為係其中一個function

跟唔跟到好manger真係好睇運，好驚第一份工就跟差嘅，又走唔到

有冇話咩industry 會好d或都伏d

巴打介唔介意講下background

但我見d同事日常處理開嘅都係admin/support 多

因為做recruitment team嗰陣見d同事會登下job ads, screen 下cv
c&b就計糧，出票之類
唯獨training 好似冇乜特別嘅嘢做，主要都係喺入d Course 嘅嘢落system ，整同派cert, 感覺似support
未做之前以為junior 嘅都要掂下training materials 之類
又或者senior 嘅要自己學嚟教 (唔計要有牌嗰啲Course )

Btw 有冇人知HA個hr trainee 係咪過咗deadline

Ha個網唔知做咩入唔到，淨係搵到個舊job ads 話9月deadline

有冇人知係咪一年得一次？

15年grad中間轉左兩次工
唔係讀hr 出身

HA既HR Trainee係類似MT咁，會做job rotation做晒主要既function，所以pay係比較好

出唔出到去就睇下你識既野岩唔岩用啦，知道有人做做下commercial 入去，又有人出返黎

巴打覺得咩industry 比較好pay

兩個都唔係三大，無知一問，其實中大港大科有開HR咩

三大表示無聽過

睇下間公司有無發展嫁姐，我唔係有offer先辭嫁，見工見到岩就accept

HA好似隔年請人，唔肯定

我都唔明個陣點解咁大膽 無講過會加，但做完頭三個月我真心覺得佢地無左我會好大鑊，所以過proba傾計個陣我就直接同佢講，而家個人工唔太滿意 最後真係加左

第一份係銀行，而家呢份係financial industry

KongU同UST無HR，CU有IBBA programme，入到去再揀concentration，我就係揀左HR

成日話hr搵唔到食，其實一般hr可以上到幾錢人工會好難再上

係我孤陋寡聞，絲打唔好介意

UST 有2個HRM course

40K左右

Hi同行

搵緊幾多

hr死全家

無知一問 rw係邊間
係咪有啲專做hr既agent

自膠 知道了

我男人

Robert Walters

同你一樣
不過咩都要做

好似幾吸引咁
多識絲打推介

Major好似冇
但聽過cu有得minor定唔知點揀嚟讀
不過hr咩major都做得啦

最怕就係做咗一陣就知冇發展，但又驚花cv唔走得

Icic又要等2年

呢2個industry 應該都chur, 巴打係咪成日要ot? 之前做financial industry ot到淩晨
Btw 呢2份工做咩function?

絲打介唔介意講下幾多年經驗同大約人工，title 同function 參考下

多謝巴打建議先

原來佢地會幫fg㗎？以為senior d嘅post/mt嗰類多佣抽先做添

點伏法呀？成日要ot?
半年經驗搵16.5k好勁
介唔介意講下做咩industry 同function?

Btw 我cv唔算靚啦，非三大又爛gpa, grad job點都會睇下學歷 驚開得太高見都唔見我

留名學野
16 年非三大grad, 做左一年細公司hra 12.5k
跳咗去做公營機構hra 13.8k, 但無得升又好多admin嘢，好想走

其實頭幾年做admin野係好正常，有d人做admin做四五年先開始做advance少少既工作，所以唔好淨係揀function同睇人工，我會睇埋JD寫要做咩

本身做開admin 呢排讀緊短期course 對轉入做hr有無幫助

都有，市場上本身HR fresh嘅vacancy比較少，連education background都無relationship嘅話其實都難入行

讀retailing/marketing 18fg想入hr
想入翻fmcg 會唔會難啲搵工

做左無一年 係成個dept最細粒最廢果個，不過基本上講得出有關hr嘅野都要幫手處理

絲打讀hr? 有冇做intern？

多謝絲打覆得咁詳細

英文真係死穴
其實係咪要考ielts？定interview 呃到人就得

其實係咪而家開始搵差唔多？
見好多巴絲話2,3星期就搵到，而家搵會唔會太早
因為grad trip plan到7,8月，驚佢覺得要等我好耐廢事in
Btw除咗jobsdb仲有冇咩搵工網推介

Gpa真係唔敢寫，但驚佢睇我transcript

4,5個鐘咁癲 有冇補水/假

做Regional 絲打英文普通話實好勁

好多時jd都好空泛

我諗點都有d嘅，起碼interview 可以show 到有passion

但做落真係冇乜嘢應用到 除咗ordinance 嗰啲

可能entry level 用唔着掛，但到我有機會用嗰陣都唔記得啦

其實係真係少定多人爭？
少係咪因為本身d人升唔到，冇位俾fg

仲有一個sem，如果唔多cred嘅試下搵intern hr intern好易搵

好似幾好咁，乜都學下

係咩，反而我覺得多位，但難升職特別同一間公司

做到你死個下，你就知有幾「好」

岩啊 壓力好大 做嘅野愈多 出錯嘅機會就愈多
就算幾小心都好 都會有野俾人話
加上最細粒 無論有咩死貓都要硬食 無野可以say no

Agger,之前有個同事，grad咗喺同一間做咗5年都冇升過
Btw巴打做緊hr?

做夠一年搵下其他工？見上面好多巴絲都係咁

唔係讀hr, 亦都無做過intern

兩份hra 都你主力做regional hr, 想轉hr analytics 果d 工

hr analytics 有咩分別？少d admin 嘢？
Fresh grad 係咪做唔到？
同埋點分係咪analytics?睇jd?